大陸富翁任志強稱習近平「剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑」現已失去聯絡

3月13日，美國政治學者韓連潮在推特上說，大陸朋友傳來消息：任志強昨晚（12日）被北京市紀委留置（實際為秘密關押）關押在北京郊區蟒山市紀委培訓中心（其中部分建築實為秘密監獄）。

據稱是任志強好朋友的大陸民間女企業家王瑛也在微信朋友圈發帖說：“我的朋友任志強失聯了！你吭一聲呀，你在哪兒呢？”

兩天後，任志強是否失聯的信息尚未得到證實，也未得到證偽。他為什麼失聯的問題卻一直吸引着輿論。據說，近日署名“任志強”的一篇網文，是導致其失聯的原因。該文題為：《剝光了衣服也要堅持當皇帝的小醜》，內容直指中共最高領導人隱瞞疫情而釀成災難，說自己“在好奇並認真學習這篇講話後，卻看到“那裡站着的不是一位皇帝在展示自己的新衣，而是一位剝光了衣服也要堅持當皇帝的小醜。儘管高舉一塊又一塊的遮羞布試圖掩蓋自己根本就沒穿衣服的現實，但絲毫也不掩飾自己要堅決當皇帝的野心，和誰不讓我當皇帝，就讓你滅亡的決心！”

文章批中共當局在疫情爆發後，“試圖用各種偉大的成績掩蓋事實的真相，好像這個疫情是從1月7日的批示才開始。……”

文章針對習近平召開17萬黨官抗疫大會上的講話，提出一連串質問：“為什麼沒及時公布信息？為什麼1月1日中央電視台報導追究8名‘謠言者’？為什麼會有1月3日的訓誡？為什麼1月3日卻對美國通報疫情？為什麼不向大眾公布1月7日之前已發生的各種疫情危機？為什麼1月7日的批示至今不向社會公布？為什麼1月7日之後還召開各種聚集性的全國大會？”

文章還批評說：“這次疫情中可以看到的現實是，黨在維護黨的利益，官在維護官的利益，君則只是在維護一尊的核心地位與利益。”

作者在文章結尾說，“我無法為2月23日的講話歡呼，反倒從中看到了更大的危機。當無恥和無知的人們試圖甘心於偉大領袖的愚蠢中生存時，這個社會就會在烏合之眾中難以發展與維持了。”

不過目前，上述文章尚未能完全證實是由任志強所寫。有消息報道：美國中文媒體新高地3月9日在官方推特稱，“經再三求證，這篇文章的確是任本人親筆所寫”，“像這種涉及高層內部鬥爭的文章，若是他人偽造，不僅任本人會第一時間出來聲明，而且中共官媒也會及時出面避謠。” 推文還指，這篇文章已在中共官場引起巨大轟動，習近平恐有大麻煩。

據報道：現年69歲的任志強是山東萊州人，他屬於中共“太子黨”一代人，他父親任泉生曾擔任中共商業部副部長。任志強和另一名“太子黨”王岐山亦師亦友，關係密切。而王岐山曾是習近平的打虎猛將，拉下不少江澤民派系的高官。

任志強雖是中共“紅二代”，既得利益者，但他敢於直言，有“任大炮”至稱。任志強2016年因公開批駁習近平“媒體姓黨”而被扣“反黨”罪名，被處以留黨察看一年處分並被禁言。而傳說的上述文章也提到，是次疫情爆發，恰恰驗證了“當媒體都姓黨”時，“人民就被拋棄”的現實。

有分析認為如果任志強此時發文批習屬實，體現出中共內部的反習力量，代表了許多黨內人士的聲音，也許他的吶喊會產生影響。

任志強被傳失聯後，有網友紛紛跟帖稱：“離回到政治恐怖的年代不遠了。” “中共鬥爭，對待同志要比黨外狠得多。關注任志強，但願大炮平安！” “共產黨垂死掙紮！”

R.A.P

他一直在玩命

Let them fight

狗咬狗,唔便理

這個就係中國人所講既言論自由啦 不過只限一次性

為何沒有5毛小粉紅來幫推POST

走左資未?

中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人
當武漢肺炎傳遍世界
沒有人在關心反送中議題
香港人只有自求多福

Russian President Vladimir Putin's bid to stay in office until 2036 quickly backed by lawmakers

十三屆全國人大一次會議閉幕 習近平發表重要講話

講到咁白 有錢咪沒收 沒收左之後就同民工無分別

第一眼以為係任志剛

換埋維尼一流

被送去食懵仔丸，出番黎變成思想遲鈍了

[YouTube戰線][黃頁]我哋係一班整合團隊,最近遇到一樣野

幫手
我地又比人抄野
我地個設計比藍屍抄緊
要幫手

Push

離回到政治恐怖的年代不遠了。

一早都係啦下話

點解支那人被消失都會有fd出嚟講佢唔見咗個fd
香港咁多手足被消失一個fd除咗陳彥霖個fd出過聲其他完全都冇人出過聲

一隻五毛都無